消息違限聚令和口罩令等定額罰款增至一萬元

【Now新聞台】消息指行政會議同意，違反限聚令和口罩令等定額罰款增至一萬元。

消息指考慮到二千元的定額罰款，對部分富有人士未能起阻嚇作用，參考外國違反限聚令罰款比香港重，行政會議同意將現時違反限聚令、口罩令及不遵從強制檢測的定額罰款，由二千元增加至一萬元，以提高阻嚇力。

Old news is so exciting

找班狗一次過包住成條彌敦道 逐個抄 咪回到血囉

所有機組人員及船員在機場入境時，強制留下深喉唾液樣本做測試。不過，措施仍有漏洞，到內地出席股東會的上市公司董事、在廣東省設有生產線的公司僱員、與履行與政府相關運作的政府人員和符合相關條件的仲裁員等仍獲豁免接受病毒測試，未能杜絕相關輸入個案風險。
許樹昌亦指，第三波爆發與早前放寬邊境措施，容許特定人士豁免檢疫有關，“機組人員同海員，或者公務、商務人士，以往這些人在香港都不需要留樣本，而他們很可能將病毒帶入社區”。